雲海：立法會批了興建海水化淡廠 不過同時提議每年用48億買東江水直至2040！

當今日焦點大家討論緊兩電加價，我想提返醒所有市民，水務署上個月極度低調咁公布咗一份「全面水資源管理策略」報告(份報告可以喺水務署網頁睇晒）當中政府係提議香港繼續購買極昂貴嘅東江水直至2040年！淨係呢個日期已經好吊詭！即係仲差七年就變一國一制嘅時候先再同大陸傾呀？！而且仲要講到明已經喺11月立法會成功撥出77億喺將軍澳興建海水化淡廠，只不過係建後備用，而我哋香港繼續要花公帑每年比48億去買東江水！其實我覺得成件事係比兩電加價更加值得關注！但上個月政府透過水務署公布呢份報告時，唔搞任何記者招待會、唔發新聞稿，就係想大家市民繼續做豬！不過我都相信絕大部份都係豬！我講完都嘥氣！

blocked
邊個post 分化狗block邊個

Push

做乜撚嘢

可以點做？

人地三十年前技術而家先至學，新加坡已經玩緊再生水喇。做乜都慢過人，仲要揀一個落後既方法，再生水技術已經好成熟成本比海水化淡仲要低架。

當誠哥一早喺以色列幫人起海水化淡，每公升平過要東江屎水。香港仲比咁多錢幫手養啲貪官

推

東江水 = 屎水

陳云海

唔係香港唔得 係政府唔得呀
政府一直唔比

雲海呀...唔係陳雲呀屌你

估到有人咁講
唔關陳雲事。我係一路都好憎佢d 陰謀，不停捉鬼。

政府
點解仲要養佢地

Pushed

技術香港一早有 政府要送錢

以色列同新加坡連重要零件都自己生產，好似RO膜消耗好快，自己整埋先至最慳皮。不過人地有工業，香港得地產。

人地連屎水都可以濾返做純水，香港仲行海水化淡鹽份對RO既損耗比屎水大好多。

我諗如果比手足搞
年半都起好
半年測試完成
第3年用得
起左先